山寨車廠告贏大牌 福特中國道歉網民唏噓

在國際車壇提起「野馬」汽車，多數人第一時間會想起美國福特車廠旗下的高性能車種Mustang。不過在內地，這款跑車已不可再使用「野馬」這名字。前年四川野馬車廠在內地向法院提告，指福特野馬跑車與其品牌名字相同，控告對方侵犯商標，福特被判敗訴。近日福特中國就此事在官網上發道歉聲明，野馬跑車今後在內地也要改用英文名。

福特野馬於1964年面世，可謂家喻戶曉。四川野馬汽車則於1986年在中國註冊「野馬」名字商標。2006年，福特將Mustang車款引入中國，並申請註冊「福特野馬」的商標，引發侵權爭議。

2016年1月，四川野馬汽車因福特跑車Mustang的中文名與其品牌相同，以涉嫌商標侵權向成都市中級人民法院提出訴訟，並要求福特中國賠償經濟損失1000萬元（人民幣．下同）。經過兩年訴訟，成都市中級人民法院今年初裁定福特中國敗訴，一審判決福特中國必須停止侵害四川野馬汽車的註冊商標專利權，除賠償對方100萬元經濟損失，還要在官網刊登道歉聲明。

本月5日，福特中國在官網刊登道歉聲明，稱法院認定在廣告中使用「野馬」一字是侵犯四川野馬汽車的商標專用權，為對方帶來不良影響。4天後四川野馬發聲明，表示接受福特中國的道歉，並予以諒解。

四川野馬的聲明一出，立即引來內地網民以至媒體嘩然。有媒體直稱，四川野馬近年推出多個車款都甚有「山寨味」，又舉例該車廠於2009年推出的野馬F99，疑似抄襲日本車廠Subaru一款Forester休閒車。另一款四川野馬F16也被認為是Audi A4旅行車的「山寨版」。

有網民則指，內地汽車企業「愈來愈惹不起」，外國汽車企業是「有苦自己知」。另有網民調侃，反正消費者還是會買福特Mustang，等到時四川野馬倒閉了，福特Mustang便可叫回「野馬」了。

美企嘛

今次網民幾明事理

又贏
中國2025

就算口頭支持支企
佢地負擔得起都會走去買外國牌子
呢方面支那人唔蠢架

只能睇佢地對腳同啲錢點走
絕對不能相信佢地把口

咪就係

福特野馬名車黎，有邊個唔想有

雜種嘅亮剣就係咁上下

痴撚線國家